

\begin{tabular}{p{.9\textwidth}}
\tabheadformat
  \tabhead{Cartoons} \\
\hline
Normalmente, son renderizados directamente de modelos 3D. Muchas series de 
animación en 2D utilizan fondos renderizados en 3D a partir de modelos, que 
permiten un movimiento continuo sin necesidad de que el artista gaste grandes 
cantidades de tiempo.
\\
\tabheadformat
  \tabhead{Efectos visuales} \\
\hline
Utiliza casi toda la tecnología disponible de gráficos por computador. 
Prácticamente todas las películas de la actualidad usan la composición digital 
para superponer el fondo estando los primeros planos filmados por separado. 
Otras utilizan el modelado 3D y la animación para crear entornos, objetos e 
incluso personajes sintéticos que muchos darían por reales.
\\
\tabheadformat
  \tabhead{Animación en el cine} \\
\hline
Usa muchas de las técnicas empleadas para los efectos visuales, pero sin que 
necesariamente sea para dar impresión de realidad.
\\
\tabheadformat
  \tabhead{\acs{CAD}/\acs{CAM}} \\
\hline
En estos campos se utiliza la tecnología de los computadores para diseñar 
productos y, así, usar estos diseños virtuales para guiar el proceso de 
fabricación. Este sería el caso del diseño de multitud de piezas mecánicas, por 
ejemplo.
\\
\tabheadformat
  \tabhead{Medicina} \\
\hline
Se crean imágenes significativas mediante el escaneo de datos del paciente. Los 
gráficos por computador son empleados para dar lugar a representaciones 
que ayuden a los médicos a extraer la información más relevante de dichos datos.
\\
  \tabheadformat
  \tabhead{Videojuegos} \\
\hline
Utilizan modelos 3D y algoritmos de renderizado cada vez más sofisticados.
\\
\end{tabular}


% Local variables:
%   coding: utf-8
%   ispell-local-dictionary: "castellano8"
%   TeX-master: "main.tex"
% End:
